(公屋撚入)公屋討論區

單人公屋平均排三十年

基本上資產放係外國，房署查唔到

係咪有案底會申請快啲

我21歲開始排單身公屋，上年去房署問，佢話計分個進度，我45歲就有機會到我

擺係大陸都已經得 所以好多支那人都拎到樓

但收入點過到
要炒散炒到40歲？

真係好多撚多有錢人住公屋, 好憎
利申 住公屋, 但好窮

想做年輕戶主就唔會係正常申請上樓

基本上都係舊戶主轉比你, 當然你都要有戶籍先

簡單講就係你父母將來走左,就可以轉走再留比你

死垃圾公屋富戶

老人排幾耐

我老豆澳門有樓，係香港一樣住公屋，冇問題
btw.雖然層樓係我老豆名，但佢阿媽住緊，唔好屌我濫用公屋，所以房署係check 唔到既

我都係

同問

可唔可以到準備派上樓果一年先辭工?

公屋都有世襲制

唔知，但過咗45歲加50分(好似係

無錯，就算你朋友舉報你都無用

因為我覺得房署根本無權力、資源同人手check外國資產

65歲都要3年 我估

我間舊公屋4個人住 係勁細 間得個一間房（阿爸阿媽訓）真係痴撚線 有咩辦法可以有間房？

有 努力搵錢買另一到

叫你啊爸啊媽努力生多個出黎，加多個名換大屋

房署60就算老人
1~2年就有
上左公屋無耐,問左D鄰居...

成條邨最多就係老人同新移民
一係老年新移民...
之後南亞人...

放心,到時都唔會有
因為到時都會唔夠單位派
於是提高個合格分

識人細佬本身就來夠分但就到佢時提高左

一係結婚
一係公務員
一係做現金出糧工

咁正
擺係美國多？

外國當然包括中國啦
身邊好多成功例子

有能力買一早買左啦
做D咩都要比人望住 完全無一個私人空間

佢地都5X歲了 唔生了
其實4個人唔知可唔可以換間大公屋?
不過依家間屋上一代住落 佢地住左3X年啦
最大問題係佢地唔想搬
完全無諗過我地無房 無私人空間既問題

1）用綠表買間大d 既居屋，首期只需俾5%
2）結婚加老婆個名入黎

其實我仲係學生 唔太知綠表D野 請問係咪只要一個家庭住緊公屋 就可以用綠表買居屋 首期只需5% ?? 係咪又要抽居屋 唔一定買到咁?

其實四人應該可以換大公屋，不過應該都冇位

之前聽過有個case, 有名公屋女住戶手持2間元朗丁屋收緊租⋯嶄識玩一定係咁玩

本地有物業又危險咗少少，

除非唔係自己名

係要抽，但條隊一定無白表咁長，

抽中機會大好多

新例有香港樓即踢

買二手樓未得囉

你上房署個網
睇下一個人平均下限面積
之後計下自己屋企人均面積
如果少過就係擠迫戶
就留意下大堂有無通告可以擠迫戶調遷
擠迫戶調遷就係有先後次序的
愈擠迫愈優先揀單位

1823投訴佢啦呢D

二手居屋俾人賺一浸
又貴一截

我老母抽左幾次抽唔到

如果買身買左公屋可唔可以再抽居屋？

你個名未用過可以抽
公屋戶主就綠表
其他人就白表

正

有冇租者置其屋撚

戶主轉左名俾家人>再抽
但只有戶主過身/老人/重病病人/公務員可以轉名
戶主以外家人除名>再抽

死廢老

宜家係咪好似無左擠迫戶遷

有,留意通告

單人等一定要夾埋綜援，套餐嚟